\documentclass{beamer}
\usepackage[MeX]{polski} 
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{dolphin}


\title{Prezentacja z \LaTeX}
\author{Konrad Szczepański}
\date{01.02.2023}

\begin{document}
	\begin{frame}
	\maketitle
		\centering
		\includegraphics[width=4cm, height=2cm]{Azja.jpg}
		\label{Welcome}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\tableofcontents
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{Streszczenie}
		\centering Oto streszczenie pracy o kuchni chińskiej.
		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm, height=8cm]{stol.jpg}
		\label{Start}
	\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{Wprowadzenie}
		Co związane z kuchnią chińska:
		\begin{itemize}
			\item Ryż
			\item Azja
			\item Powszecheność
			\item Pałeczki
			\item Pochodzenie
		\end{itemize}
		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm, height=4cm]{zupka.jpg}
		\label{zupka}
	\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{kuchnia chińska}
	\centering Jedna z najpopulerniejszych kuchnii na świecie:
	$$Chinska$$
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm, height=4cm]{chiny.jpg}
		\label{Rys1}
	\end{figure}
	\footnote{Szerzej o Chinach w książce Henry Kissinger, ``O CHINACH" \emph{o kulturze chińskiej}, pp. 94-156, Lipiec 2017.}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{warto}
	\label{warto}
	Warto znać kuchnię chińską. Można dzięki niej:
	\begin{itemize}
			\item Zrobić pyszne jedzonko
			\item Znaleść miłość
			\item Być koksem
			\item Zostać kuchnia chińska developer
		\end{itemize}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm, height=6cm]{developer.jpg}
		\label{student}
	\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{składniki kuchni chińskieji}
	Skład kuchni \underline{chińskiej}.
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{||c c c||} 
			\hline
			Specyficzne & składniki & kuchni chinskiej\\ [1ex] 
			\hline\hline
			Anyz &  Kielki soi & Przyprawa - 5 smakow \\ [1ex]
			\hline
			Makaron mie &  Makaron ryzowy &  Makaron sojowy \\ [1ex]
			\hline
			Sos hoisin &  Sos ostrygowy & Sos sojowy \\ [1ex] 
			\hline
			Pedy bambusa &  Tofu & Fasola mung \\ [1ex] 
			\hline
		\end{tabular}
	\caption{Dane i Wartości}
	\label{Tabela}
	\end{table}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{ryz}
	Kuchnia chińska rozwija się od kilku tysięcy lat. Już u zarania imperium uznano, że to, co spożywamy, wpływa na zdrowie, a także na sprawność umysłu i duszy.
	$$Zdrowe	jedzenie = Zdrowe	cialo$$
	\large{Kuchnia chińska skupia w sobie dziedzictwo wielu kultur azjatyckich - m.in. koreańskiej i japońskiej. Na przestrzeni wieków władcy Chin pochodzili z różnych części Azji, a dzięki temu dania przyrządzane w poszczególnych okresach rozwoju i dominacji wielu dynastii zyskiwały nowy charakter i smak. Z biegiem lat dodawano nowe przyprawy i wymyślano nowe dania. Szczególnie silnie rozwijała się kuchnia dla dworu cesarskiego, gdzie przykładano dużą wagę do jakości spożywanych pokarmów i do higieny posiłków. Najznakomitsze dania mogły gościć jedynie na stołach najwyższych rangą osobistości dworu. Natomiast zwykli poddani musieli zadowolić się potrawami bazującymi głównie na ryżu}
	\label{ryz}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=6cm, height=5cm]{ryz.jpeg}
		\caption{RYZ (to jest ryz)}
		\label{ryz}
	\end{figure}
	\small{Każdy obywatel mógł sobie pozwolić na taki ryż}.
	\newline
	\footnote{Więcej o samym ryżu można poczytąć na: ``www.kuchnieswiata.com.pl" \emph{Ryż - co warto wiedzieć o jego rodzajach i właściwościach}}\\
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{Podsumowanie}
	\begin{itemize}
		\item W sekcji \nameref{Rys1} o kwestii \underline{kuchni chinskiej}
		\item W sekcji \nameref{Składniki} Składniki są przedstawione z czego składa sie kuchnia chińska.
		\item W sekcji \nameref{ryz} ryz Skąd się wzięła ta kuchnia chińska.
	\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
	\begin{thebibliography}{5}
	\section{Bibliografia}
		\bibitem{pierwszy}Wendy Hobson, ``Kuchnia chińska: 1000 klasycznych potraw" \emph{Potrawy chińskiei}, pp. 100-200, 2006.
		\bibitem{drugi}Ksawery Burski, ``Tradycje i sztuka kulinarna Chin" \emph{O tradycjach kuchni chińskiej}, pp. 200-300, 1995.
	\end{thebibliography}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\section{Koniec}
	\centering
	To już koniec, dziękuje\\
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm, height=8cm]{theend.jpg}
		\label{dzięki}
	\end{figure}
	\end{frame}

\end{document}